馬雲的大股東 前中國總理溫家寶的兒子被捕

總部設在美國的中文媒體《博聞社》披露，中國國務院前總理溫家寶之子溫雲松，上月被發現辭去中國衞星通信集團的董事後，便下落不明，不久後就傳出他被捕的消息，《博聞社》在7日報導，證實溫雲松被捕，這可能是十九大以後，被捕的中國最高紅領階級。

溫雲松在中國商場多用「陳松」，原為優創科技有限公司創始人、新天域資本公司（New Horizon Capital）創始合夥人與創投基金CMT ChinaValue Capital Partners的創始合夥人、中國衛星通信集團董事長，妹妹溫如春，曾在雷曼兄弟公司和瑞士信貸第一波士頓銀行任職。

《博聞社》報導指出，中紀委有關人士兩年前就向溫家寶提出警告，溫雲松在商場上的種種違法行爲，但溫雲松置若罔聞，甚至有商界知情者稱溫雲松對看中的企業會以低廉的價格入股，如果遭拒絕，企業主會遭公安抓捕要脅。

叛逃的中國富商郭文貴也曾在爆料時提到溫雲松，不過他沒有直接批評，但透露溫雲松對某些產業的獨佔權力，然而即便坊間早有流傳他的霸道，然過去因爲其父親溫家寶的權位，溫雲松一直平安。

溫家寶失勢，溫雲松終出事

十九大之後一個多月，傳出溫雲松辭去中國衞星通信集團董事，《博聞社》引述消息來源指稱，此次對其採取行動，中共總書記兼中國國家主席習近平，事先向中共前總書記胡錦濤打了招呼，得到默許。溫家寶是在胡錦濤主政時期擔任國務院總理。至於對溫雲松到底將遭遇什麼等級的處置，目前仍是未知數。

《博聞社》報導，消息人士指出，除非溫家寶「犯了政治錯誤」，否則對溫雲松的處理可能會低調進行，最終以「吐出」部分違法所得，並承諾就此罷手而平安落地。報導還稱，2013年1月，當時即將退下政治舞台的溫家寶，在黨內民主生活會上聲淚俱下總結過去10年的執政得失，坦承「沒有堅決勸阻自己孩子經商是我政治上重大錯誤，是不可原諒的過失，這也是我一生中最大的內疚。」

《紐約時報》曾經揭露中國第一電商阿里巴巴的金脈來自博裕資本、中信資本、中國主權基金、中國國家開發銀行下的國開金融、新天域資本等，背後是由一群太子黨所掌握，除了溫家寶之子溫雲松之外，還包括了江澤民的嫡孫江志、前政治局常委賀國強之子賀錦雷、陳雲之子陳元、王震上將之子王軍、前政治局常委劉雲山之子劉樂飛、前副總理曾培炎之子曾之傑。

習近平打貪，掀起自殺潮

這次溫雲松被捕，讓外界對習近平與中國紅二代、太子黨之間的關係引發更多想像，並好奇其他太子黨成員的反應，例如馬雲的其他股東們。

2017年10月十九大期間，整個政商界都瀰漫著不平常的氣氛，會議前樂視的董事長賈躍亭到美國後，中國要求其回國接受調查，但從此之後即無下文，外界本以為十九大後整個政治氛圍將恢復平常，沒想到，竟是掀起一波官員自殺潮。

去年11、12月間，包括上海市委統戰部副部長戴晶斌、河北省衡水市原人大主任孫志人、河南省平頂山市原政法委書記李永勝、湖南省委原政法委委員張小華及解放軍原政治部主任張陽，前後至少5名官員自殺身亡。沒想到，這次傳出的是太子黨高層被捕，頗令外界感到訝異，這也讓外界對習近平實質控制中國政治機器的能力，帶來新的見解。

影帝之子

在黨內民主生活會上聲淚俱下總結過去10年的執政得失，坦承「沒有堅決勸阻自己孩子經商是我政治上重大錯誤，是不可原諒的過失，這也是我一生中最大的內疚。」
影帝

搵夠唔識走，抵啦

通常郁你D o靚，見你冇咩還手之力就繼續隊大粒嘅

習種專捉官2代
好多官2代都俾佢KO左

習帝真係想斬草除根喎

支那暖爐

嘩,夠狠

呢班官2代隨時成日反習勢力，緊係要斬草除根

呢d好撚睇過乜鳩清宮糖心風暴多多聲啦

奇就奇在
習總 上台以來, 清洗左好多官員/將領
但竟然無人發動政變推翻佢

莫非 中共官員/將領 都只係識坐以待斃??

支那官員一早弱化成支那豬

D官員 平時對百姓 就作威作福
被習總 清洗果陣, 就成隻死狗咁

百姓 無權無勢, 所以無得反抗
但官員 有權,有錢, 都唔識反抗, 真係抵死

多難興家呀今次

維尼集軍政大權於一身

班官員點反

班官以為埋到堆就唔會有事，唔係自己培養的馬仔點會信你，遲早收割資產

如果習總 係類似 希特拉, 史達林 果D強人
咁反唔到 都好正常

但我平時睇 習總D新聞, 發覺佢既思維真係同小學雞無乜分別
就好似近期中美貿易戰, 習總成日出來獻醜

要反, 其實有機會反到

中共歷史有冇人軍事政變迫宮奪權成功？
林彪係咪最接近成功嘅一個

習落台會唔會比人清算 咁多仇口
胡溫江保聲都無聲出

定係佢無打算落

終身制點落台？

抵撚死
影帝個仔咪又係貪官

習總上台咁耐, 搞D政策全部都係一獲泡
學人搞一帶一路 又成日撞板
又搞到 中共係國際上無哂盟友, 連北韓都離棄中共
又不自量力 同美國打貿易戰, 結果被美國打柒

如果中共官員/將領 都唔敢反抗, 咁真係抵死

習帝有自己友
清左佢地, 自己友坐正

對外同對內二回事

何況對付美帝, 而家奶野都係百姓

暗殺過習帝, 失敗左

但嫡系講黎講去都係
王滬寧 栗戰輸 劉鶴 王岐山
再搭多個軍方劉源
想重新分配利益 踢走上海幫 金融系咁易話為？

所以咪集權
先可以清鏟異己

其實佢郁既係官二代，或者共青團之類。深紅既佢好似冇郁過 (薄熙來除外)

真係諷刺，太子黨肯推習上位，原因係覺得佢都係太子黨一員，可以保持到大家利益。

應該係好難，中共近代唔敢打仗
所以無人可以靠軍功個人魄力建立軍事影響力
全部都係靠賣官 以利益連繫 好難靠軍事反刁帝

個人能力同政治手段係分開。精於權鬥但又無能力，眼光又淺

同埋解放軍好多少爺兵

例如 澳門解放軍 執垃圾都中暑

你叫佢地發動政變, 佢地實驚到仆街

總有千年大計雄安新區，取代香港上海自貿區，領導潮流p2p經濟。

以上全部收皮

懷仁堂政變

賣官

毛魔死咗先夠膽出擊

馬雲係醒既走得快

你唔應該用 foreign policy 黎衡量 中國政客 內鬥的能力
完全係2件事黎

中國人一向 外戰外行 內戰內行
打自己人 中國人認第二 呢個世界無人敢認第一
同外國人鬥 中國人一向得把口靠嚇

反了反了，中共權鬥又搞死一隻支那賤種！

胡溫唔係不嬲不和架咩
雜種郁溫仔之前問胡撚塗拎默許

問條撚咩
團派有咩bargaining power?

最近新聞，巡北方戰區 + 重提黨指揮槍，明哂啦下話

不興家，何以興國

唔係無，係未夠班，之前孫政才，薄希來都有

大家都等緊一個機會，詳情可參考毛澤東民革既由來

馬雲不嬲只係一個傀儡

佢只係被選中既人, 只係一名替身

一路都疑問佢憑乜才能登上首富

極其量只係一名教師出身

邊似得李+x 果種氣量

邊度搵

你等左呢個時刻等左幾耐

睇嚟過多幾年 就變希特拉 ...

香港人死撚硬

痴撚線，咁都俾你搵到

起義一定要同老百姓一齊反先有可能成功...
但大陸啲官十個官十個都貪，就算自己唔貪，子女親戚都貪... 所以真係好難，等畀人劏!

曹爽

老習唔係試過比人刺殺咩

點會冇人搞雜種，當日康師父同勃起來暗殺佢，搞到雜種消失左一段時間

source ?

老毛

一定冇確實證據，就咁Google 下 周永康 暗殺 習近平 都大把source....

最可疑就係十八大前果一期：

中共十八大在2012年11月8日召開前夕，作為胡錦濤的「接班人」習近平突然在9月1日出席中共中央黨校秋季學期開學典禮並講話後，一直隱身到9月15日才露面。

期間，習近平罕見取消了與美國國務卿希拉里會面的原定行程，取消了會見新加坡總理李顯龍、丹麥女首相托寧·施密特、俄羅斯代表團等諸多重要外事活動。對此，中共外交部面對媒體的追問，避而不談。

正常

無可應
強國嘅共產黨既得利益群佔總人口有6-7成
共青團 共黨 軍人 公務員及其家屬多到

沒事兒

lm

幾大呀你

總部設在美國的中文媒體《博聞社》披露，中國國務院前總理溫家寶之子溫雲松，上月被發現辭去中國衞星通信集團的董事後，便下落不明，不久後就傳出他被捕的消息，《博聞社》在7日報導，證實溫雲松被捕，這可能是十九大以後，被捕的中國最高紅領階級。

翻炒，溫雲松係2017年辭職的

葉劍英華國鋒幾個老鬼，說服到中央警衛局長汪東興，襯老毛死咗冇耐，就政變電擊拘捕四人幫

一個又一個商家佬比人清算

就係個個貪先易，邊個取代習近平就可以控制全國資產，呢個誘惑唔係唔吸引丫

咁同中國繼續由習近平做有咩分別？咪又係成個集團貪

華國鋒咪成功囉

直接想去取代隨時身首異處
話咁易咩

一個一個清算緊

影帝既人都搞 習帝真係

屌!!! 終於攪到上一屆咁近；睇來維離已大權在手

影帝

舊聞

宜家個個官都一大堆把柄俾人捉住
但係你搵唔到佢呢個人本身嘅弱點，你老屈都搵d嘢屈佢，佢幾十年黎小心到唔留把柄俾人捉，上到位又坐得穩，真係靠運咩

講到咁易 但諗下你自己只係個凈係識打字嘅連登仔炸

alibaba 大股東好似係日本人

又有支那狗咬狗睇？

你儲左呢張cap圖儲左幾耐？

睇黎郭。。講嘅野開始黎料

仲睇咩糖心風暴，依d花生係堅料同埋根本係人生喜劇，Mon住連登仲好過開電視睇

之前話要行返帝制我當佢講笑
睇黎真係會稱帝自立為王

我覺得佢係等江交棒byebye
咁就一統天下

溫

緊係難啦，但個個中共高層都係權鬥高手，只要一有咩經濟危機，啲牛鬼蛇神一定出哂黎

做到依家呢一刻
你估維尼真係流
對外可能真係小學雞
但權鬥人地打到黎依家稱帝
無啲手段點會做到
至少軍政權一定完全掌握
理你咩牛鬼蛇神一架坦克就車埋去

Old news......

商界知情者稱溫雲松對看中的企業會以低廉的價格入股，如果遭拒絕，企業主會遭公安抓捕要脅。

做咩公開國家機密

補充：
專捉對家的官二代

唔見保守派有人出事

支那政治好多嘢都要過幾個月先流出
咁樣唔奇

老毛咪早年成功例子
最近一次係78年，鄧小平、葉劍英

拎幾期大紀元做劇本已經夠拍一套中共攻略

最近一次係89年，鄧小平開個生活會攪掂人

劉邦殺功臣
朱元璋殺功臣
....

越睇越似黑社會咁
話事果個睇唔順眼就收你皮
一當權就要攬哂上身

老老實實，唔為反而反，
維尼呢個人單靠個紅二代身份，冇料既又點鬥得贏咁多派系，
憎還憎，我就唔信維尼好似兒登仔咁講on on99

通農寬衣

碧血劍 金蛇郎君

唔係話佢流，係講緊中常委個個都係權鬥高手，我就唔信個個咁忠心，歷史只會不斷重複

誠哥真係冇得輸
聞到味一早著左草

成個軍事制度都係互相篤背脊
畢竟都係文化大革命出黎嘅人

加上每個單位都有個“指導員”“黨委”
單位指揮官好難出一道命令但又唔驚動到上述人士

冇人天生就係首富，你覺得教師出身就代表佢冇能力，咁李嘉誠唔通又出身好佢好多咩

當年和坤都以為自己穩如泰山咖
結果呢？

結果係乾隆死左先抄到佢家
依家維尼直頭係皇帝點抄家？

想用明朝嘅劍斬清朝嘅官咁

薄熙來同周永康嘅失敗就係清算嘅開始

李+x 你會feel 到佢對錢既追求
佢對錢既執著同迷戀

瘟總